有關神和宗教的來源 (全屬猜想)

會唔會係咁
人類在古代很脆弱
比其他動物都弱得多
如果沒有適度保護 會好快減絕
有一個神或超自然力量睇中左人類這個物種
黎左地球 保護佢地 教導佢地
但當人類有能力維繫下去
可以自力更新獨立時
就離開佢地
亦叫佢地唔好俾下一代知
因為想佢地獨立
但之後佢地用寓言黎話俾下一代聽
一代一代以鵝傳鵝
傳出大量的鬼神出來

利申：大膽假設，純推論，難以求證

咪就係外星人囉,都話倪匡本頭髮係真嫁啦

去睇 弗洛依德 《圖騰與禁忌》

唔排除此可能
雖無法證實

點解世界各地既人都會不約而同咁有神既概念？

Where to buy

實際上只係以前人類將當時未解釋倒嘅行為用一個無所不能嘅概念解釋